<zasady>
REGULAMIN SERWERA Project-Roleplay
zakaz kopiowania własność P-RP
 
 
 
Zasady ogólne panujące na serwerze (w grze) :
 
1. Założenie konta na serwerze jest równoznaczne z akceptacją wszystkich poniższych punktów.
2. Na serwerze należy stosować poprawną polszczyznę w grze In Character oraz Out Of Character.
3. Zabroniony jest masowy atak na graczy , jeśli jesteś ofiarą takiego ataku zgłoś to administracji popierając to dowodami.
4. Na serwerze zabrania się używania wulgaryzmów :
    a) w wiadomościach prywatnych
    B) w wiadomościach OOC 
5. Zabronione jest wykorzystywanie błędów/bugów w grze na rzecz wzbogacenia się/innych dóbr w grze.
6. Wszelkie błędy/bugi należy zgłaszać w możliwie najlepszy sposób administracji dokładnie opisując problem.
7. Należy rozpoznawać skróty i zasady RolePlay przed przystąpieniem do gry.
8. Zabrania się obrażania graczy oraz administracji :
    a) w wiadomościach prywatnych
    B) w wiadomościach OOC
9. Twoje konto jest tylko twoje, nie rozdawaj jego zawartości ani nie sprzedawaj jej, ponieważ grozi to dożywotnim wydaleniem z servwera.
10. Udostępnianie swojego konta innemu graczowi jest zabronione ze względów bezpieczeństwa.
 
Zasady panujące podczas imprez (eventów) :
1. Należy zachować szacunek do administracji i wysłuchiwać poleceń.
2. Nie wykonywać akcji samodzielnie bez zgody administracji.
3. Nie wyprzedzać wykonywanych czynności zadanych przez administrację lub innych opiekunów eventu.
4. Nie powinno się wykraczać za granicę eventu określoną przez administrację lub opiekunów bez ich zgody.
 
 
Nieprzestrzeganie powyższych punktów regulaminu grozi czasowym lub pernamentnym zawieszeniem konta w grze/forum.
 
 
 
Znaczenie podkreślonych/pogrubionych słów :
 
Event - impreza serverowa wykonywana w OOC (Out Of Character) mająca na celu rozluźnienie i odpoczynek od codziennej rozgrywki.
In Character - Sterowanie i wykonywanie czynności przez postać w grze, posługiwanie się "jej mową" i rzeczy znajdujących się w świecie wirtualnym.
Out Of Character - Używanie specjalnego czatu do rozmów o sprawach rzeczywistych,
nie wnoszących nic do wydarzeń odgrywanych w grze In Character
</zasady>