<content>
Czym jest RP?
Serwery typ Role Play dają nam możliwość wcielania się w wybraną, wymyśloną przez nas postać. Możemy zdecydować jaką ścieżkę obierze nasza postać. Czy wstąpi do służb porządkowych, założy własny biznes czy obierzemy drogę przestępczą jako gangster czy mafiozo. Role Play to wirtualne życie, które powinniśmy prowadzić tak by jak najdokładniej odzwierciedlać realia naszego świata. Prowadź swoją postać jak byś sam siebie sterował.

Obsługa komendami /me i /do.
Te dwie komendy są podstawą w świecie RP. Komenda /me używamy, gdy chcemy zakomunikować otoczeniu co w danym momencie robi nasza postać a dokładniej jaką czynność wykonuje.
Przykłady:
.me ociera ręką pot z czoła
* Smoku zamyka samochód i chowa kluczyki do kieszeni
* Smoku podnosi ręce do góry

Komenda /do używamy do komunikowania tego co się dzieję w najbliższym otoczeniu naszej postaci i nie tylko, przykłady po niżej powinny bliżej Ci przectawić czynności tej komendy.
Przykłady:
/do szyba jest uchylona
/do silnik na chodzie

Komendę /do następuję też po komendzie /me. w najczęściej w interakcjach między postaciami by uniknąć Powergamingu (wymuszanie akcji Rp na drugiej osobie).
Przykłady:
* Smoku próbuje uderzyć w szczękę Jana Kowalskiego
/do udane?

W ten sposób powstają akcje RP. Możemy odpisać /do tak, co spowoduję, że dostaniemy w szczękę co może nas znokautować, i będziemy dalej odgrywać akcję. Możemy odpisać /do nie, oraz podać powód w jaki sposób reagujemy na daną sytuację np. /do nie, cios został zablokowany ręką. Po czym musimy użyć komedy /me w tym przypadku /me broni się przed ciosem ręką. Pamiętajmy również że nie jesteśmy Robocopem czy terminatorem i ciało naszej postaci również nie jest nieśmiertelne.

Czat IC i OOC
Czat IC (In character) jest używany do wszystkiego co dotyczy świata gry.
Czat OOC (Out of character) służy do komunikacji nie dotyczącej postaci. NP. rozmowa z kolegą na temat szkoły lub co tam chcesz.

Emitkony w IC
Używanie emitkonów w czacie IC jest surowo zabronione. Do wyrażania tego służą komendy /me i /do.

Rzeczy dozwolone w RP
Jest dozwolone wiele rzeczy. Jak pisałem na początku jest to rozgrywka mająca na celu urealnić grę. Więc róbmy wszystko by tak się właśnie stało. Przykładając się do gry RP nie tylko sami poprawiamy swój poziom gry ale również społeczeństwa żyjącego w wirtualnym świecie razem z nami.

Rzeczy zabronione w RP
1. Sprint, bez odegrania akcji RP.
2.Metagaming - wykorzystywanie informacji OOC w IC.
3.PowerGaming - inaczej mocna gra,wymuszenie akcji RP,a druga osoba może tego nie chcieć
4.RevengeKill - Pojęcie RevengeKill występuje wtedy,kiedy po twojej śmierci wracasz do osoby która cię zabija aby sie na niej zemścić.
5.CarKill - oznacza przejeżdżanie osób celowo,
6.Ninja Jacking - polega na wyrzuceniu drugiej osoby z pojazdu bez oderania odpowiedniej akcji.
7.BunnyHopping - oznacza skakanie podczas biegu,Ma to na celu szybsze dostanie się w określone miejsce.
8.Celebrity Name - oznacza że gracz ma nick sławnej osoby.
9.Spawn Kill - Pojęcie SK oznacza zabijanie na spawnie.
10.DeatchMatch - jest to zabijanie osób bez powodu.
11.Rape Sex - Pojęcie Rape Sex jest to gwałt IC, Kategorycznie zabroniony ( w Polsce ) Gwałt Ic można tylko odgrywać kiedy druga osoba wyraża na to zgodę, nie można szantażować osoby ewentualnym zrobieniem CK
12.Drive-By - Jest to strzelanie podczas jazdy z okna kierowcy przez kliknięcie Q-E.
13.Drive Thru - jest to strzelanie podczas jazdy z okna pasażera przez kliknięcie ,,H''. Bez rozpoczęcia akcji RP.



</content>